SSD與HDD輕鬆合體 AMD推出Enmotus FuzeDrive for Ryzen硬碟混合軟體

AMD近來與Enmotus軟體公司合作推出一款專為AMD Ryzen平台所設計的Enmotus FuzeDrive For AMD Ryzen軟體，主要特色是可以將小容量的SSD固態硬碟與容量較大的HDD硬碟結合成一個vSSD虛擬固態儲存磁區，好讓這個vSSD磁區不僅可達到SSD的傳輸速度，也同時具有HDD硬碟的大容量規格，就跟Intel推出的Optane Memory用法有點類似，簡單來說就是透過軟體讓SSD與HDD變成一個混合式硬碟使用。

就AMD提供的資料來看，透過這個軟體來結合SSD與HDD之後，傳輸效能都有明顯提升。

只要是使用AMD X399、X370或是B350等主機板平台都可以使用這款專為AMD Ryzen平台推出的Enmotus FuzeDrive，並可支援SSD+HDD、NVMe SSD+SSD或是Optane SSD+SSD或HDD等硬碟搭配組合，不過用來當作加速快取的SSD部分目前就只有支援至128GB的容量，而作為主要儲存空間的硬碟則是可以支援至10TB容量。Enmotus FuzeDrive For AMD Ryzen軟體已經在官方網站開賣，售價是美金19.99元，要是手邊AMD Ryzen平台又有這類需求的話，不妨可以參考看看囉！

AMD 表示， FuzeDrive 可讓 Windows 系統的啟動速度加快 172%，而啟動其他程式則可加速達 9.3 倍，載入遊戲的速度也大幅加快。FuzeDrive 分兩個版本，基本版定價為 19.99 美元 ( 約港幣HK$157 )，而進階版則售 59.99 美元 ( 約港幣HK$470 )，現已在 Enmotus 的網站上發售。

基本版: FuzeDrive Basic
用於加速用的優先SSD 最高容量 128GB
支援NVMe 與 SAS/SATA SSD
2GB FuzeRAM
價格 US$19.99( 約港幣HK$157 )

進階版: FuzeDrive Plus
用於加速用的優先SSD 最高容量 1TB
支援NVMe 與 SAS/SATA SSD
4GB FuzeRAM
價格 US$59.99( 約港幣HK$470 )

有pcie ssd不用買呢D軟件
佢只是 amd version optana

???

amd版SRT/fusion drive/SSHD

你當係要俾錢既普通軟件算

硬係覺得用家都係極端，好少人會再有心機將ssd同hdd炒埋一碟